倫敦出現武肺病毒變種，傳染力高70%，歐洲各地來往倫敦航班停航

留名等睇中共宣布「正名」武漢肺炎做「倫敦肺炎」

// 英國衛生高級官員稱，沒有證據顯示新變種病毒更具致命性，或者對疫苗的反應不同。但事實證明，此變種病毒的傳播速度快了70％。

// 新的變種病毒已經在英國首都倫敦和英格蘭東南部迅速傳播。

// 英國首相約翰遜（Boris Johnson）周六（19日）對這些地區實行了新的第四級嚴控防疫措施，取消了原定在聖誕節期間放寬限制的計劃，影響了數百萬人。

// 歐洲多個國家已開始對英國實施旅行禁令，原因是英國境內出現一種更具感染性且更易失控的變種冠狀病毒。

// 愛爾蘭、德國、法國、意大利、荷蘭和比利時周末陸續宣佈緊急停止來往英國的航班，但各地措施不同，有的只是短期管制措施。

// 香港政府今日(12月21日)下午公布，午夜起包括香港居民在內，所有過去14天曾逗留英國超過2小時人士禁止登機來港，直至另行通知。已由英國抵港的人士，在完成14天酒店強制檢疫隔離後，須額外強制留家7日。

呢篇BBC中文稿標題同引旨都有誤導
多國只係停由英國出發航班
出發去英國航班並無停

啲車船飛機唔由英國入境，點出發返去英國？

多國係禁由英國出發班機前往各國降落
但並無禁由英國境外前往／返去英國嘅機
並唔係好似佢文入面或個標題咁寫 「緊急停止來往英國的航班」
來自英國航班係被禁
但往返英國航班並無（未）被禁
say for example 依家上網仲買到由Berlin 去 London 嘅機位 (check 咗British Airways 同 Lufthansa 都仲有機出發去London）

況且 英國唔會封自已關 禁止外地嘅英國人返英國
但呢個moment 返到／去得英國嘅，幾時有得走就係另一回事

至於你問D機點出發由英國返自己國家
歐洲D短途機D crew唔出機 送完班去英國嘅客 原隻吉機返 （基本上同貨機做法一樣）

都係嘅